少年呼籲做選民：我好想有呢票

少年呼籲做選民：我好想有呢票

剛過18歲生日的Zack暫時不慶祝，積極投入反送中運動。張柏基攝

【本報訊】今年夏天，這群中學生最渴望長大，因為未夠18歲，今年底區議會選舉、明年立法會選舉不能投票。他們選擇在放學後擺街站，呼籲「夠秤」的香港人登記做選民。17歲Yoanna慨嘆：「如果我有呢票，我會好想用我呢票去做一啲改變。」Zack昨日踏入18歲，他決定「暫緩」慶生，前日在街站派發選民登記表格，「大人對我嚟講，係去認定我做更加多嘅嘢，為香港付出更多」。

Zack和Yoanna是中學生反修例關注組成員，6月9日他們第一次走上街頭遊行。百萬人上街震撼未過，6月12日警察暴力清場、6月16日再出現百萬人遊行，社會逼他們急速成長。
相關新聞：海外維人抗議中共種族清洗

Zack（左）和Yoanna（右）日前在觀塘站外呼籲市民登記做選民。

生日願望：林鄭畀我唞吓

前日他們問人借大聲公和摺枱，在港鐵站外擺街站，呼籲途人7月2日前登記做選民。身材嬌小的Yoanna負責嗌咪：「你手上嘅一票係可以改變香港前途，喺立法會踢走令送中條例通過嘅議員！」她指港人應該學到教訓，避免選出盲撐政府的議員，「唔好投建制派囉，要投番啱自己嘅議員」。

Zack稱，年輕一代經歷反送中一役，明白到要關心社會，「你唔嚟搵政治，政治會嚟搵你」。他在學校邀請年滿18歲同學登記做選民，放學後參加集會和擺街站宣傳。昨日是Zack的18歲生日，他指暫時不會慶祝，但答應了留時間與家人吃飯，自己最大生日願望是「林鄭可以畀我唞吓囉」。

16歲阿謙亦在街站派傳單，希望公眾用選票踢走建制派，「就係因為建制派人數多，佢哋先有權力去主宰所有法案嘅通過、議案通過……𠵱家都算香港一個最艱難時期，每一票都係好緊要，我都希望自己有資格去投呢一票」。阿謙指雖然年輕人「未夠秤」投票，但可以在家庭多做一步，「叫你嘅父母登記做選民，咁樣已經足夠，到你真正長大18歲打後，你有能力去做更加前線嘅工作」。

■記者潘柏林

上一則
上一則
指潘樂陶涉嫌加國逃稅公司疑行賄 連登仔舉報阻安樂上市

下一則
下一則
警崗真空 醫管局：無通知不理想

海外維人抗議中共種族清洗
全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報
報道反送中 德新聞網遭內地封殺
八前高官促獨立調查警濫暴
林鄭見警四大協會讚克制
警衝出總部噴椒棍毆群眾清場被捕「佔中輔警」踢保
陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁
警拒出示委任證 泛民投訴違例
示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮和平獎得主：抗爭非暴動
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席
滋擾無綫記者 青年鞠躬道歉
政府建制打龍通 海濱送駐軍
港人靜坐持久戰 震撼熱血台妹
太陽花糾察組長 讚賞科技抗爭
浸大副校指反送中是顏色革命
西環集中營：北京必追究欺上瞞下之責
指潘樂陶涉嫌加國逃稅 公司疑行賄連登仔舉報 阻安樂上市
警崗真空 醫管局：無通知不理想
泛民突襲 深水埗區會反送中
港人身份認同 創回歸後新高
黨大於法炮製冤假錯案 民企老闆屢抄家港商憂送中例借屍還魂
政法委操控 書記掌生殺大權
最高法院腐敗 多名高層落馬
抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密反習大集結

Support

推

快D登記做選民呀, 積沙成塔乜都要做!